\documentclass[12px]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{color}

\begin{document}

\textbf{Ejercicio 1.} Escribe la siguiente matriz.

	\begin{equation*}
		\begin{pmatrix*}[l]		
			6 & 10 & 8\\
			12 & a & 1\\
			b & 70 & 4				
		\end{pmatrix*}	
	\end{equation*}

\vspace{12pt}

\textbf{Ejercicio 2.} Reescribe el anterior matriz sin parentesis.

	\begin{equation*}
		\begin{matrix*}[l]		
			6 & 10 & 8\\
			12 & a & 1\\
			b & 70 & 4				
		\end{matrix*}	
	\end{equation*}

\vspace{12pt}

\textbf{Ejercicio 3.} Escribe la siguiente f\'ormula.

	\begin{gather}
			\tag{1}(a+b)^3= (a+b)(a+b)(a+b)\\
			\notag =(a^2+2ab+b^2)(a+b) \\ 
			\tag{2}=(a+b)(a^2+2ab+b^2) \\
			\notag= a^3+3a^2b+3ab^2+b^3
	\end{gather}
	
	\vspace{12pt}

\textbf{Ejercicio 4.} Escribe el siguiente determinante.

	\begin{gather*}
		\begin{vmatrix}
			2x-1 & 3x & x-2\\
			2x+1 & x & 2x+1\\
			2x-1 & 3x & 3x-2\\
		\end{vmatrix}
			=C
	\end{gather*}
	
		\vspace{12pt}

\textbf{Ejercicio 5.} Inserta el siguiente texto dentro de un entorno matem\'atico que esta alineado por los iguales.\\

	\begin{align}
		\intertext{Dado que por la regla de la cadena se tiene la igualdad}
			(fg)'&=f'g+fg'\\
		\intertext{la cual se puede reescribir como}
			fg'&=(fg)'-f'g\\
		\intertext{entonces se concluye que}
			\int fg'&=\int (fg)'-\int f'g
	\end{align}
		
		\vspace{12pt}
		
\textbf{Ejercicio 6.} Realiza la siguiente lista.\\

	La lista de la compra es la siguiente:
		\begin{enumerate}
			\item Fruta
			\item Mantequilla
			\item Leche
			\item Magdalena
			\item Kiwis
			\item Yogur
		\end{enumerate}
		
			\vspace{12pt}
		
\textbf{Ejercicio 7.} Realiza la siguiente lista no numerada.\\

	\begin{itemize}
		\item Portada
		\item Indice
		\item Diapositiva 1
		\item Diapositiva 2
		\item Diapositiva 
		\item Conclusi\'on
	\end{itemize}
		
		\vspace{12pt}
		
\textbf{Ejercicio 8.} Escribe la siguiente lista multinivel.\\

	\begin{enumerate}
		\item Marcas de m\'oviles
		\begin{enumerate}
			\item Samsung
			\item Iphone
			\begin{enumerate}
				\item Iphone 7
				\item Iphone 10
			\end{enumerate}
			\item Xiomi
			\item Motorola
		\end{enumerate}
		\item Sistemas operativos
		\begin{enumerate}
			\item iOs
			\item Android
		\end{enumerate}
		\item Carcasas
		\begin{enumerate}
			\item Transparentes
			\item Con tapa
		\end{enumerate}
	\end{enumerate}
	
		\vspace{12pt}
		
\textbf{Ejercicio 9.} Haz la misma lista como una lista no enumerada.\\

	\begin{itemize}
		\item Marcas de m\'oviles
		\begin{itemize}
			\item Samsung
			\item Iphone
			\begin{itemize}
				\item Iphone 7
				\item Iphone 10
			\end{itemize}
			\item Xiomi
			\item Motorola
		\end{itemize}
		\item Sistemas operativos
		\begin{itemize}
			\item iOs
			\item Android
		\end{itemize}
		\item Carcasas
		\begin{itemize}
			\item Transparentes
			\item Con tapa
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	
		\vspace{12pt}
		
\textbf{Ejercicio 10.} Prueba el siguiente ejempo con align y con gather. ¿Cu\'al es la diferencia?\\

	\begin{gather*}
		\intertext{Ejemplo:}
			2x-5y = 8\\
			3x^2+9y = 3a + c
	\end{gather*}
	
	\begin{align}
		\intertext{Align:}
			\notag 2x-5y = 8\\
			\notag 3x^2+9y = 3a + c
	\end{align}
	
	\begin{gather}
		\intertext{Gather:}
			\notag 2x-5y = 8\\
			\notag 3x^2+9y = 3a + c
	\end{gather}
	
		\vspace{12pt}
		
\textbf{Ejercicio 11.} Prueba la siguiente estructura ¿por d\'onde se alinea?¿C\'omo puedo hacer que se aline\'e por el =?¿C\'omo hariamos para que se aline\'e por la x?\\
	
	\begin{align*}
		\intertext{Estructura:}
			1x-3y = 5\\
			3x+5y = -10
	\end{align*}
	
	\begin{align*}
		\intertext{Alineado por el =}
			1x-3y &= 5\\
			3x+5y &= -10
	\end{align*}
	
	\begin{align*}
		\intertext{Alineado por el x}
			1&x-3y = 5\\
			3&x+5y = -10
	\end{align*}
	
\end{document}

